# Stockman #

Stockman - сервер загрузки и отдачи файлов и изображений. Разработчики в своих проектах тратят много времени на реализацию хранения файлов и картинок. Наш сервис берет эту рутину на себя и позволяет разработчику обеспечивать эту функциональность, основываясь только на клиентском коде.

## Запуск для тестирования ##

```
bundle install
rackup
```


 

## Принцип работы ##

0) Пoсле поднятия приложения и настройки Engine-X, путь до стокмана - <stockman_url>

1) Выбирается название проекта - ```<project_name>```

2) Для каждой картинки или галереи генерируется пара ключей: 
```<admin_key>``` - ключ, необходимый для сохранения и удаления изображений
```<client_key>``` - ключ, необходимый для просмотра изображений

3) С использованием этих пар ключей можно производить работу над картинками по следующему интерфейсу:

Сохранение картинки: 
```
POST http://<stockman_url>/<project_name>/<admin_key>
```
Чтение картинки: (произойдет redirect на искомую картинку) 
```
GET http://<stockman_url>/<project_name>/<client_key> 
```
Удаление картинки: (Удаление всех картинок в случае с галереей)
```
DELETE http://<stockman_url>/<project_name>/<admin_key> 
```
В случае множественной загрузки GET запрос будет возвращать последнюю загруженную картинку. Для того, чтобы работать со всеми каринками необходимо получить их список (см. далее).

4) Интерфейс работы с галереями имеет несколько дополнительных запросов:

Получение списка картинок: (возвращает JSON массив значений ```<file_uid>\<format>.<ext>```-ов)
```
GET http://<stockman_url>/<project_name>/<client_key>/all 
```
Удаление 1 картинки из галереи: 

```
DELETE http://<stockman_url>/<project_name>/<admin_key>/<file_uid>
```

## Обработка картинок ##

Библиотека ImageMagick позволяет обрабатывать изображение и динамически выдавать необходимый формат

1) Получение картинки с шириной в 100px: 
```
GET http://<stockman_url>/<project_name>/<client_key>/100x
```
2) Получение картинки из галереи с высотой в 120px: 
```
GET http://<stockman_url>/<project_name>/<client_key>/<file_uid>/x120
```
3)  Получение списка квадратных картинок 90px на 90px
```
GET http://<stockman_url>/<project_name>/<client_key>/all/90x90! 
```
4)  Получение списка картинок формата 90px на 40px с масштабированием, обрезкой и без изменения пропорций (CSS аналог background-size: cover;)
```
GET http://<stockman_url>/<project_name>/<client_key>/all/90x40_
```



## Работа через Nginx ##

<TODO>

## Пример работы ##

[Пример в jsfiddle](http://jsfiddle.net/G79e4/)

## Тестирование ##
```
rspec spec
```